title: Git 不同命令对应不同区域思想记录
tags:
- Git
date: "1999-11-30 16:00:00"
---

<div>正常情况下，我们假想Git有6个区域，分别为：</div>
<div>git对文件无法进行跟踪的区域，我们称为1区</div>
<div>git正常进行开发的所有已跟踪文件的区域，但是该区域文件未进行修改，为当前正常开发的“老文件”，我们称为2区</div>
<div>git开发和修改后的文件的区域，任何文件被修改后，都会将修改后的文件复制到该区域中，但是文件并没有被增加到暂存区中，我们称为3区(很多教程中都将2区、3区称为working tree，其实这个地方就是working tree，只是在此称为2区、3区，便于区分而已)</div>
<div>git本身的暂存区，所有文件修改后，如果确定无误，可通过git add命令将已修改的文件从开发区域（3）复制一份到暂存区域中，我们称为4区（部分教程称为index索引）</div>
<div>git 本地的repository，如果文件没有任何修改，则和区域2的文件相同，我们称为5区</div>
<div>git 远程的repository，我们称为6区</div>
<div>
</div>
<div>如果我们从远程的6区中通过git clone来获取到一个空的repository后，我们其他的2、3、4、5区状态就会变为和6区状态一样。</div>
<div>
</div>
<div>我们修改2区的一个内容为A的文件为B后，2区文件依然为A，4、5、6区文件也依然为A。但是3区的文件的内容就为B了，因为2区文件内容发生变化，那新文件内容会移动到3区，文件便为B。我们执行git diff命令，即可查看到2区和3区的文件内容不同情况。</div>
<div>
</div>
<div>我们再执行git add file后，2区、3区、4区的文件都会变为B，这时候再执行git diff，查看2区、3区的文件，会发现2区、3区文件没有差别。但是执行git diff --cached 或者git diff --staged</div>
<div>会比对4区和5区的文件差异，发现文件内容从A变为了B。</div>
<div>
</div>
<div>我们执行git commit 后，4区内的文件内容复制了一份到5区，这个时候，2、3、4、5区内的文件内容都从A变为了B。</div>
<div>
</div>
<div>执行git push ，将5区内的文件发送到远程的6区。文件整个过程修改过程完成。</div>
<div>
</div>
<div>
</div>
<div>我们再看看git checkout命令。</div>
<div> 在我们把文件内容从B修改为C时，2区内容为B，3区内容为C，4、5、6区内容均为B，通过git checkout file，讲该文件在3区状态清空。与2、4、5、6区状态一致。通过git status 和git diff等命令发现没有文件被修改。</div>
<div>
</div>
<div>如果文件从C修改为D后，已增加到2、3、4区了，这个时候我们还没commit ，但是文件需要修改，我们可以通过git reset file，将文件从4区重置到3区，这个时候3区内容为D，2、4、5、6区内容均为C。我们也可以通过git reset file将文件从4区重置到3区。。同样，执行reset后我们git checkout file，可同样将文件从3区重置到2区。</div>
<div>
</div>
<div>一个未跟踪的文件创建后，文件所在区域为1区，我们通过git add 改文件，将该文件放置到2、3、4区，git commit 后讲文件重置到5区。如果文件在4区的时候，我想放弃该文件，使用git reset untrack_file，可将该文件重置到1区，其他区域清空。</div>
